001) Como criar uma pasta zip usando comandos linux, de modo que os arquivos respeitem a sua estrutura original de seu caminho?	!zip -r nome_pasta.zip arquivo_pasta_1 arquivo_pasta_2 arquivo_pasta_n
002) Como criar uma pasta zip usando comandos linux, de modo que apenas os arquivos ou pastas estejam na pasta zipada sem seus caminhos originais?	!zip -j nome_pasta.zip arquivo_pasta_1 arquivo_pasta_2 arquivo_pasta_n
003) Qual o comando linux para extrair uma pasta zip de um diretório para outro?	!unzip -o /content/meu_arquivo.zip -d /content/minha_pasta_extraida <br><br> -o: Sobrescreve arquivos existentes, se necessário. <br> -d: Especifica o diretório de destino. No exemplo, o arquivo será extraído para /content/.
004) Como entrar em uma determinada pasta usando comando linux?	cd nome_da_pasta <br><br> Você pode usar as primeiras letras da pasta, apertar TAB que ele completará
005) Como voltar uma pasta de um determinado diretório usando comando linux?	cd ..
006) Como mostrar o caminho completo do diretório atual através de um comando linux?	pwd
007) Como mostar todos os arquivos e pastas do diretório atual através de um comando linux?	dir <br><br> ls <br><br> ls -l <br> Apresenta os arquivos e pastas de forma detalhada <br><br> ls -a <br> Apresenta os arquivos e pastas ocultos <br><br> ls -la <br> Apresenta todos os arquivos e pastas até mesmo os ocultos de forma detalhada
008) Qual o comando linux para ir para o diretório inicial?	cd ~
009) Qual o operador para concatenar comandos linux?	& ou &&
010) Qual o operador para executar comandos linux em células de notebook?	!
011) Como criar um arquivo vazio no linux?	touch arquivo.txt
012) Como criar pastas através de comandos linux?	mkdir novo_diretorio <br><br> mkdir -p pasta/subpasta  # Cria diretórios em cascata
013) Como copiar arquivos e pastas de uma origem para um destino usando comandos linux:	cp arquivo.txt copia_arquivo.txt <br> cp -r pasta1 pasta2 # Copiar diretórios recursivamente
014) Qual o comando linux para remover uma ou mais pastas e arquivos:	!rm -rf novo_diretorio pasta sample_data arquivo.txt # -r (Faz de forma recursica, isto é, deleta todos os subitens de uma pasta), -f (Deleta de forma forçada)
015) Caso o caminho de uma pasta ou arquivo possua um espaço, como corrigir para que qualquer comando linux que use tal caminho não apresente nenhum problema?	Substitual o espaço por contra-barra e esse espaço, exemplo: <br><br> nova pasta/arquivo .txt <br> nova\ pasta/arquivo.txt
016) Como renomear um arquivo ou pasta com comandos linux?	mv arquivo.txt novo_arquivo.txt
017) Como mover uma ou mais pastas e arquivos para um determinado destino com comandos linux?	mv -v pasta1 pasta2 pasta3 arquivo1 arquivo2 /home/usuario/destino/ # Adicionar a opção -v (verbose): Para ver detalhes da operação.
018) Como mostar o conteúdo de um arquivo usando comandos linux?	cat arquivo.txt <br><br> less arquivo_grande.txt
019) Como limpar o terminal usando comando linux?	clear
020) Como mostar as primeiras e últimas linhas de um arquivo com comandos linux?	head -n 10 arquivo.txt  # Primeiras 10 linhas <br><br> tail -n 20 log.txt  # Últimas 20 linhas <br><br> tail -f log.txt     # Segue o arquivo em tempo real